（施生好嘢）3年燒光百億元 中国房仲獨角獸倒閉

中國上海房仲網站「愛屋吉屋」曾在2015年，創下約花1年多即累積融資3.5億美元（約新台幣107億元）、估值達10億美元的紀錄，一度被視為中國獨角獸企業之一，但該公司卻在短期內用「燒錢換市場」做法，在3年內就耗完資金，並在日前被用戶發現其APP和網站都停止營運，總部也在去年11月人去樓空。

《騰訊網》報導，中國一度被視為獨角獸企業的房仲網站「愛屋吉屋」成立於2014年，隨即在2015年完成E輪融資，累積3.5億美元資金，如今其總部已閒置，APP和網站也都停止營運。

「愛屋吉屋」曾打出「幹掉中介，讓門店滾粗」口號，自稱為第一家整合線上線下、顛覆傳統房仲業的公司，但基於取得融資後的業績考核壓力，愛屋吉屋祭出了「燒錢換市場」策略，開始廣告轟炸、高薪挖角和低佣金抽成，以及迅速從本部上海擴張至北京、廣州、天津等城市，並在上海推出「上海租客佣金全免」補貼，讓其2手房屋交易量在2015年達4000多套，排名為上海第2，第一名則是成立於2001年的「鏈家」。

但愛屋吉屋在2016年1月的錢就「不夠燒」，宣佈放棄低佣金策略、調整經紀人薪資，也取消租客佣金補貼以及裁員。據房產數據公司雲房資訊統計，愛屋吉屋在2016年上半的房產交易量降至上海第7，2手房屋成交量為3980套，排名第一的鏈家則為2萬5106套。愛屋吉屋的上海市佔率也在2016年，從3月的2.3%，至6月下滑到1.46%。

報導指出，愛屋吉屋的燒錢策略效果不如預期，縮減業務規模也無法阻止虧損，有愛屋吉屋內部人士透露，該公司的最大失誤，就是在還有大量現金時過度拓展市場，造成營運成本增加，反而失去了總部所在的上海市場。而目前愛屋吉屋閒置的上海總部辦公室，其最近一次告示日期顯示為2018年11月2日。

獨角獸
愛屋拮屋

大部份比人虧空公款左就真

識玩一定係黎香港上市呃錢

大陸人既on9思維：以本傷人，唔係做好件product, 淨用手段人為廣充市場，但問題係件貨根本就唔會令顧客有咩品牌忠誠度樂視又係咁死

又嬴

共享單車
一年都頂唔住
淨低幾間等死

私募快好多

互聯網中介 唔太work
係大陸幫襯過愛屋吉屋，佢就好似一個agent 可以帶你睇晒 香港新界全部樓盤，車埋你，當中極高cost 同agents 唔熟行情

一開始免佣緊係好，到真係正常競爭 根本無同 小型地頭蟲 既競爭優勢

想問有間乜 Q房 執咗未？專做神秘房？

真吉屋

基本上個model無改
如果佢可以比人網上睇樓
Agent 果層直接免除
而又有方法令到個租客同業主搞掂單deal
佢唔hit都難
支那咁多屋又多外省人去唔同地方打工

篇文講得岩 集中做一線 發達地方 屋苑密集， 係做得起